點解要阻止人自殺?

呢個係一個道德問題?
定關人撚事?

有人自殺，冇影響環境
等政府收屍，新聞唔報冇人會知
正常人繼續過正常生活
物競天擇，適者生存
點解要干涉其他人嘅決定?

係人類對死亡無知而產生恐懼?
還是因為自私想將身邊人留低陪自己嘅藉口?
抑或法例寫明自殺犯法，市民被權威震壓?

點解選擇死一定會有負面影響?
明明係一種解脫，值得高興嘅事

上年7月20日，Linkin Park嘅主音Chester Bennington 都選擇上吊黎結束自己嘅生命
坊間仲在生嘅人不斷猜測佢自殺嘅原因，又話佢因為童年受性侵擺脫唔到陰影，又話佢因為受朋友影響隨朋友而去，又話佢有情緒病有抑鬱

大家都有一個共通點
就係追求解脫
希望逝者得到安息
rest in peace

自殺亦算係一種intelligent behaviour

-

安樂死在許多國家引發了很大的爭議（例如美國的特麗·夏沃案）。

目前已立法容許主動安樂死的國家：

歐洲：荷蘭、比利時、盧森堡
南美洲：哥倫比亞

目前已立法容許被動安樂死的國家：

歐洲：英國、愛爾蘭、芬蘭、挪威、法國、西班牙、奧地利、希臘、丹麥、瑞典

目前已立法容許協助自殺的國家[3]：

歐洲：德國、瑞士
北美洲：美國部分州、加拿大[4]
亞洲：日本、韓國
大洋洲：澳洲（維多利亞州）[5]

- from wiki

-

延伸閱讀:

In general, people do not attempt suicide solely because of pain, it's because they don't believe there is a reason to live and the world would be better off without them.

-

香港安樂死合法化
可以令嚴重病患得到解脫
係有醫生證明情況下
我支持立法

( Show Blocked User - 射左先講 )

社會角度 維持穩定性 唔難理解
個人角度 大部分人靠社會生活 所以幫手維持/展示"道德" 道德只係幻想出嚟嘅工具 從而維持社會穩定

我見 成功自殺係唯一不可逆嘅行動 自殺係自我世界嘅毀滅 行哩一步之前 應該諗下有冇其他選擇 例如into the wild
如果真係冇 自殺係一個選擇

咪係囉
人哋每日就受緊疾病折磨，仲要醫唔好
佢哋淨係識叫人樂觀啲、生命無價
大佬啊！難頂嗰個唔係你，講就梗係輕鬆啦
人哋就係試過唔得，越嚟越嚴重，頂唔順喇，影響埋前程，學都退埋
就算你頂到，都唔代表人哋得，每個人嘅精神體質都唔同
再者亦唔代表人哋想硬頂加麻

其實有安樂死呢個option
先可以減少好多自殺案例
因為想自殺嘅人都需要強制接受醫生診治
換個講法即係令想自殺嘅人主動尋求協助
連登呢到太多小學雞思維太單一

另一方面
更加令社會重視精神健康嘅問題
迫使政府投放更多資源係呢個範疇

若果立得成法
進一步可以得到申請安樂死嘅個人資料
做統計有晒數據再對症下藥

一個人長期被迫需要承受
非人能夠所承受嘅痛苦
係好唔人道嘅事

如果你知道安樂死為主 迫你睇醫生為實
你仲睇?
而且字裡行間你已經當自殺傾向係病
當然 對社會嚟講好可能係

支持自殺/幫人自殺

有能夠選擇自我終結自己嘅生命
係自由意志嘅最高演繹

人體嘅器官都有壽命
就我個人而言
我都比左一個限期自己
我唔想老左周身病痛瀨屎瀨尿三餐要人餵/增加社會醫療負擔
個人存在嘅意義唔需要得到社會認同

同意 冇補充

唔係阻唔阻止，係有班痴線佬鼓吹人自殺

香港係一個思想越黎越封閉嘅社會
臭雞論都可以講成年
好多年輕嘅男性仍然抱住一種男尊女卑嘅觀念
係呢個女權主義堀起嘅年代
性自主係其一
女人都有去叫鴨嘅權利
好似日本嘅夜王咁

成日將崇尚拜金主義嘅女性稱為臭雞
點解唔反思下
男性其實都一樣拜金
只不過男性好少有能力出賣肉體去換取金錢
係臭雞眼中
呢類人同樣都係佢地唔會睇得上眼嘅臭男人/肥矮毒

泥漿摔角嘅討論每日繼續上演

鼓吹自殺有問題?
因為香港犯法
香港人鍾意睇人仆街

你老味連登仔真係無人性

法律上有問題

人性哩種幻想嘅產物 真係唔知大家有冇啵
你睇咗內文未?連登仔係一個個體?

思想封閉嘅人恐怖在於
將整個世界都框係一個框框入面
只要你超出佢地嘅思考範圍
起哄之下
你就會成為異類/眾矢之的

就好似16世紀哥白尼未發表日心論前
全世界都只係相信地球中心論

好簡單，入左表安樂死設一個過渡期就可以

例如三個月或半年後，仲有死既想法就成全你

可能申請表條龍仲耐過輪公屋

位不是這樣上

講緊安樂死呢個推動社會發展嘅議題

有人會選擇食住花生睇住你仆街死 都會有人選擇唔通睇住你死咩 講到尾阻止都係出於好意 一般人都會諗生存係正面既事 另外好多情況尋死既人都係一時諗唔開 你叫佢諗多諗 或者俾多次機會佢 或者俾啲問題既解決方案佢 佢未必會去死 而阻止佢就係唔想佢一時衝動返唔到轉頭

你話我點知求死者既決定係咪啱 係咪因爲生不如死 留係到無意思 乜乜乜就第二個討論範圍 至少我可以肯定阻止人自殺果個都只係純粹出於好心 你乜鳩都話人駁光環就唔駛傾落去 反正人地做乜你都會覺得有機心

Sorry 我唔應該俾你誤導 一般果啲叫勸籲 唔係阻止 你飛落機我攔住左你果啲叫阻止

不如再講白啲 勸人唔好自殺 係寧枉勿縱 就算你係好應該自殺（eg長期病患）都好 我都情願當左你係唔應該自殺（eg一時睇唔開）咁 救左先講

現代人咁重視人權
點解人權唔包選擇死亡？

生命嘅意義, 只係為左逃避痛苦?
有痛苦, 就要選擇離開依個世界嗎?

自殺除左要考慮人權, 會唔會有其他野要考慮呢?

老老實實
出世已經唔係自己選擇 點解連自殺都唔可以由自己決定呢
理性討論 一個人經過深思熟慮之後決定自己 其他人態咩去阻止
唔係鼓吹自殺呢種行為

你可能會話 人人都自殺咁世界大亂 社會唔穩定etc
但講真 如果一個社會滿足到民眾 比到快樂人群既 健健康康正正常常既人邊會去自殺
個人認為立法禁止自殺係為左保障社會/國家穩定 保障果班搾壓民眾從而賺錢享樂 高高在上既有錢人
因為無左低下階層/勞動階層以勞力支撐 佢地就無啖好食

荷蘭，比利時，盧森堡有得揀

事實上有死亡權哩個概念

人生從來都唔係公平
無論係基因，運氣，還是物質資產上
唔係每一個都能夠過上幸福嘅人生
雖然係咁
但我地可以為社會提供一個相對而言公平嘅制度
比極度不幸嘅人選擇終結自己性命嘅權利
唔係施捨，而係令有需要嘅人能夠有尊嚴地離開呢個世界，唔再做家人/朋友/社會嘅包伏，唔會成為潛藏係社會嘅計時炸彈，唔會做廢老

當你了解到呢個世界有人每日都需要承受正常人可能成世都唔會感受到嘅痛苦，你就唔會講得出咩逃避痛苦嘅說話
如蛆附骨嘅滋味
係超越人類能夠承受痛苦嘅範圍
唔係以日計，而係以十年計
超過十年都冇cure
睇住身邊同輩事業有成成家立室之時
你仲要日日夜夜受病魔纏繞盼望有日得到根治
佢地過嘅生活其實比人類想像出黎嘅地獄更為恐怖

你唔比權利佢有尊嚴地死， fine，自殺，跳樓死無全屍，上吊，燒炭，吸氦氣，跳海，用刀，傷害身邊嘅親人，甚至可能出現類似台灣鄭捷呢類係地鐵上無差別殺人嘅案例，而家有機會有條隊比佢地排，有咩原因唔去爭取安樂死合法化？

樓主分析得好中

P.S. 有左絕症十幾年, 人生基本完全冇哂

換個講法
社會為有需要嘅市民提供安樂善終服務

經濟層面
子女可以更早承繼上一代資產
提升上流機會
社會可以減輕醫療負擔
政府嘅資源可以投放其他項目上
提升全民生活質素
仲可以紓緩上至土地供應問題下至婆媳糾紛
為社會拆解醞釀緊嘅計時炸彈
只要你捨得放手願意簽名

其實香港人係咪受傳統儒家思想過份薰陶
孕育出好多根深蒂固嘅precetion?
搞到個個人嘅人生都成個餅印咁先乎合倫理?
以前就話有皇帝用君臣父子壓你啫
當然，幸福人家五代同堂自然用唔上呢項服務

唔好死
希望在明天
明天會更好
呢啲廢話唔撚講啦

諗下有咩想做
做左先算
諗下有咩想食
食左先算
如果下一刻我突然心肌梗塞猝死
都唔會覺得可惜
今世為人梗係要盡情盡興

有冇睇過呀甘正傳?
佢個朋友打仗時冇左對腳
退役後坐住輪椅都可以去叫雞
人生一樣咁過
痛苦常存，快樂自尋

暫時香港安樂死未合法
所以香港人唯有選擇各種各樣充滿創意嘅自尋短見手法
對於社會無聲嘅控訴
用冷冰冰嘅屍體堆砌出曾經滿腔嘅怒憤同無奈
只能夠換黎一兩則頭條/坊間幾日茶餘飯後嘅討論
點解唔去爭取安樂死合法化？

巴打有心, 暫時財務自由, 冇唸過死, 一個人想死一定衡量過繼續生存既痛苦遠大於喜樂, 先會做出呢一個決定, 唔會話人地一兩句就會輕易改變. Yes, 你講既野好聽過d廢話多多聲. 容許一個人去死, 其實比一個人有退路, e.g. 1)不如我搏埋呢次, 再唔得先去死呀. 2) 就算今日唔死, 第日都可以. 咁樣反而個人有得釋放, 反而唔想死.

照樓主你咁講, 似乎唔係想處理想自殺嘅人嘅問題
而係直程唔理...

而且早D 了結左, 仲對社會好添....

如果樓主你係相信人生唔係個個人先係好, 唔係就應該係生同死之間, 再發掘更多可能同其他觀點嗎?

劍走偏鋒

寧願社會投放更多資源去發展
都唔好浪費太多人力物力係弱勢社群
弱肉強食，物競天擇，適者生存
不適勸你早點歸去

現實d睇 自殺實行到死唔少社會垃圾啦 咁都幾好

樓主, 你嘅諗法, 係假設左極度不幸嘅人, 係冇尊嚴, 係家人/朋友/社會嘅包伏, 係潛藏係社會嘅計時炸彈
但事實係唔係一定係咁呢??
似乎樓主係假設左 "極度不幸嘅人" = "生活其實比人類想像出黎嘅地獄更為恐怖"....

而支持安樂死, 亦都唔表示可以避免再有極度不幸嘅事/人出現...

再者, 到底係唔係不幸/幸福, 係可以自己定義
同一件事, 唔同人, 可以覺得不幸, 亦可以覺得係幸運...

生命嘅出現, 唔係咁容易...
難得生存, 除左一係揀生, 一係揀死, 又何不睇多幾個選擇???

喂，而家咪話比多個選擇人囉

幾時強迫人去死

係架... 所以希望樓主你明白...
依加支持安樂死, 有時D 觀點好容易偏向係覺得"自殺咪自殺LOR, 死左仲好, 唔晒浪費資源去救佢"...

但一個真正尊重人權同生命嘅社會, 係唔係抱住依個心態去對待生命呢?

老人家到咁上下提早預約
神智清醒立定遺囑唔驚爭家產
又可以比後生上位
拉返高勞動人口嘅curve
降低社會照顧老人長期病患嘅醫療負擔
繼續生存都係意志堅定嘅人
好比柏拉圖理想國嘅優生制度改版
弱死制
又好比德意志泛日耳曼民族主義
將強人血統繼續繁衍
人為選擇去淘汰不良基因/負面厭世嘅一群

一向自殺都係個人選擇，叫人唔好自殺果d，係咪你可以幫自殺者解決問題？係咪你可以承受埋自殺者的痛苦？

睇見我啊爺以前中左風隻腳壞死曬
去醫院復診醫生同佢整傷口佢痛到喊痛到頂唔順
我係佢我真係會想安樂死

安樂死用係有長期病患嘅患者度對佢地可能係解脫黎

魯迅: 中國人喜歡和諧

a1頭條。 唔知幾時報呢？
上單就2-3日

同啲不負責任嘅父母一樣
射左先講
救左自算
然後瀟灑拋低一句
少年，你太年輕了
還有很多機會

果斷放棄都係一種選擇
自我選擇自行了斷都係一種負責任嘅行為
對自己嘅生命負責
成年人有自己嘅判斷
未行到個一步都唔會選擇去死
正所謂有頭髮邊個想做癩喱

係呢個社會
自殺比人知大部份都唔係真係想死
而係青年期控制唔到自己嘅情緒衝動而為
一心求死又唔想比人知係連新聞都唔會見

所以點解我支持香港將安樂死合法化
就係比個機會呢啲人去睇醫生診斷佢邊到有問題
比佢地講出想死嘅理由
樓上咁多位到底明唔明將死亡嘅議題搬上枱
反而可以減少好多自殺案例

其實好多長期病患每日都想死
但冇得選擇有尊嚴咁去
日日瀨屎瀨尿睇住身邊親人日日為自己喊
對呢啲人而言，安樂死係一種有尊嚴嘅解脫
可以做到開開心心咁離開呢個世界

因為人類係媚俗

講真，就算有人因為買唔到樓想死，或者比囡飛想死，咁又點？
果件事嚮佢心中有幾重要係佢自己決定。其他人點樣可以用自己標準去override 當時人的標準？

若果真係合法化
呢啲case安樂死未必會批

除非情況嚴重到食藥都改善唔到
有啲朋友情緒病嚴重到每日食重劑量嘅血清素先維持到日常生活，對藥物養成嚴重依賴，要食重劑量含鎮靜成份嘅安眠藥先訓到覺
如果一停藥/受刺激會情緒失控，爆喊，自殘割腕，撼頭埋牆甚至做一啲自己冇意識去控制嘅事

更危險嘅病患已經入左精神病院日日食藥食到個人痴痴呆呆……

安樂死就梗係留返比長期病患。
我意思係，自殺，真係一個個人決定來，有路行，邊個想唔行？
好多人鐘意講，呢個世界冇野係解決唔到。我覺得九成問題係解決到。但係具唔具備到解決問題的條件係另一個問題。

我諗緊嘅係...
支持依個選擇, 會係對社會有咩影響... 或者係傳播緊一個咩信息....
會唔會更易令人諗到, "唔開心/唔如意/痛苦就去死啦"

要知道, 有時好可能真係死會易過生存...

或者退後一步去諗....
係唔係一定要解決到d 問題, 先係有幸福人生呢?

人生在世, 好難避免"有問題係解決唔到"依個情況架wor
咁又代唔代表, 人生有問題, 就係一個唔好嘅人生呢?

呢樣野，只有當時人自己先知。
等於價值觀問題。
有d野一般人睇落好少事，例如，條女比人溝左/老婆出軌呢d。
一般人可能真係depress一排，一年半載走出來。但係對當時人來講，可以係大到解決唔到就要去死的問題。

唔知樓主係唔係有數據支持依個觀點呢?

其實自殺係自己決定 點解要被其他人阻止？ 條命唔係他人但要被其他人控制 而當控制你生存既權利同時你得唔到實際利息 其實某程度上同奴隸制度係有得揮

每個人對人生意義睇法唔同

選擇自行了斷嘅好與壞只係社會係道德觀念同倫理價值上面嘅分歧

解決人口過份澎脹之道
紓緩香港人口急劇老化所帶黎嘅社會壓力

我咁睇，你有能力幫自殺者解決問題先好去勸人唔好自殺，唔係就死撚開。

多左個選擇途徑
開多個新興行業
增加職位促進就業
後生仔女大學生讀個心理學位
去做安樂善終咨詢顧問
點都好過做19保安狗啦
仲有咁多仇老嘅年青人
一定大把人爭住入行

所以有關安樂死嘅議題尚有極龐大嘅討論空間

一個人要符合咩客觀條件先配享有安樂死服務

free will嘅極致

個啲談判專家都係用轉移視線多
透過短暫嘅溝通幫助尋死者搵到生有可戀之物

其實冇人會阻你

係你多心左睇得自己太重要

求其一句生命滿希望叫你唔好死，只係敷衍下你

日日都有人死，大把人任何原因死左冇人報過。

呢個世界大把地方人命賤過狗，一場空襲死唔知幾多人。

知唔知ww2死左幾多人?

唔通你死左，會好似屈原咁整個公眾假期紀念你咩? 慳啲啦好冇 lol

而家係咪要跪喺度求你珍惜生命保重自己? 我怕到時係其他人圍攻到你跪喺度求佢地放過你 7.7

點解人會覺得自己好特別，條命好寶貴?

怕你吊頸死左，你電腦所有瀏覽紀錄，你現實中嘅過去，會俾報紙佬用嚟無限放大9up24，你生前嘅仇人將你鞭屍鞭到2036，連登仔上蘋果見到就恥笑兩句，廢老指住部小米手機搖頭歎氣看破紅塵話你人生太簡單所以少少野當成傷害。

第9天沒人理會那新聞。

因為好多自殺既人
都係一時之間想咁做
佢嗰刻面對緊一些問題，而諗唔到點面對
所以想用死逃避
但唔代表佢真係想死
如果有解決辦法、或舒緩措施
死未必會係佢地既首選
所以佢地需要開解、支持、幫助

而安樂死
係一個經過詳細思考的決定
係在專業人士（eg醫生）既判斷下，告知當事人
在現今世界有限的科學方法之下
都唔會有任何治癒方法
或者舒緩措施不足減輕病者的痛苦
患者因而決定以較有尊嚴、舒適的方式離開人世
而決定前會進行多次心理檢定
確定當事人係理志、堅定
先進行安樂死

自殺可以包括安樂死
因為安樂死都係自己決定去了結生命
但自殺呢個行為不等於安樂死
冇人會在事情解決到的情況下都要安樂死架
樓主唔好偷換概念

同埋抑鬱係病、誤導左病者以為死係唯一解脫
但好多人食左藥就會冇事
食完藥個腦啲chemicals正常返
可以過返快樂生活
根本唔駛死

因為會傳染 聽人講

睇唔過眼班child燈仔做埋啲弱智野
開自殺post，問同自殺相關嘅方法，又互相廝咬，又話推上報，又話教唆自殺要報警，乜乜柒柒
怨婦與癲狗

模糊晒成件事個main point
人點解要死?
desperated? mental illness? cancer? 長期病患? 不治之症? 經歷極大創傷後無法復原? 生無可戀? 已經完成晒所有目標死而無憾? 減低社會負擔? 唔想做地底泥想砍掉重練投過胎? 個人理由? 家庭理由? 社會理由? 宗教理由?

係香港，香港人可以如何處理個人死亡嘅問題?
好似冇得你揀，自行了斷往往被強套好多負面嘅指控
不負責任，不理智，自私，冇為身邊嘅人設想，一時衝動，太過偏激，鑽牛角尖，需要其他人幫助冇人幫，自己攞黎，自殺一定係錯嘅觀念極之根深蒂固

在生嘅人，有幸福家庭成長嘅人，有過來人，有同樣受苦受難承受緊巨大壓力嘅人
有人會婉惜，有人會慨嘆，有人會恥笑，有人會問責追究對錯，有人會有樣學樣

其實呢啲自殺嘅人
新聞點解要報?
事實上佢地唔少都係被身邊人被社會慣性忽略嘅人
然後呢?
成為一個話題，日日有新聞，日日新話題
一個社會需要安樂死合法化先能夠繼續進步
比多個選擇窮人
比多個選擇深水埗嘅道友同露宿者
比多個選擇冇心扶貧嘅政府
比多個選擇比有需要嘅嚴重長期病患
比多個選擇比有需要嘅家人提早面對減輕負擔
比多個選擇已經遠遠超出負荷嘅公營醫療服務
比多個選擇長者
比多個選擇獨居老人
比多個選擇年輕一代

其實行緊合法安樂死嘅國家已經有好多案例

經過評估，排左期進行安樂死
重病快嘅一年內，其他排期平均兩三年
去到打針前一秒你都可以有權決定唔進行安樂死

亦都有拍電影
套戲好似曾經攞過奧斯卡提名
入面個呀伯正正就係因為事情解決到嘅情況下
都決定要繼續進行安樂死
毋忘初衷

咁個伯伯點解要死？
係咪已經搵唔到生存樂趣
覺得冇哂遺憾？

正常人，講緊年輕力壯嗰啲
在生活滿足、又有所追求的情況下
都應該會選擇生存
始終世界咁大
有精力時間都會想繼續探索

其實我唔認同自殺既原因
都係基於我認為
好多自殺既人可能
可以被他人輔助下
移除嗰啲限制佢地的困擾
在認同佢地自我了斷係正確與否之前
係咪應該俾機會佢地
考慮借助外力解決問題的可能性
以及諗下繼續生存的空間

我會支持安樂死
但普遍自殺都唔似安樂死咁深思熟慮
咁絕望

btw好開心樓主理性討論